\documentclass[12pt, a4paper, titlepage]{article}


\usepackage{inputenc} % Unicode support (Umlauts etc.)
\usepackage[ngerman]{babel} % Change hyphenation rules and TOC language
\usepackage{fontspec} % Change fonts, only in XeTeX and LuaTex
\usepackage{fullpage} % Use full page
\usepackage{hyperref} % Hyperlinks
\usepackage{xcolor}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={blue!75!black}
}
\usepackage{enumitem} % Better lists

\setmainfont[Ligatures=TeX]{Caladea}

\begin{document}

\title{KaffeePott}
\author{Janis Bailitis, Robin Kube, Irmin Mainka, Linus Mathieu}
\date{Bearbeitet: \today}

\maketitle
\newpage

\section{Lastenheft}
\subsection{Problemstellung}
Schüler haben den Wunsch, zu möglichst günstigen Preisen bestimmte Produkte mit möglichst guter Qualität zu erwerben. Vor allem in der Oberstufe sind Heißgetränke besonders beliebt. Um Geld zu sparen, wollen sie eine Möglichkeit, nach bestimmten Produktkriterien (Preis, Entfernung, Qualität etc.) auszuwählen. Dienste wie Google\ Maps bieten zwar Funktionen an, Geschäfte, die bestimmte Bedingungen erfüllen zu finden, diese Suchkriterien sind allerdings sehr allgemein und nicht unbedingt auf Heißgetränke anwendbar. Nach erwähnten Kriterien sollen Schüler praktisch nach Cafés in der Nähe ihrer Schule suchen können, möglichst ohne das Opfer Trackings großer Unternehmen zu werden.
\subsection{Zielsetzung}
\subsubsection{Grundlegendes Funktionskonzept}
Ziel der KaffeePott-App ist es, dem Nutzer zu ermöglichen, sich über Verkäufer von Heißgetränken und besonders deren Produkte zu informieren. Hierbei werden die Informationen auf den Nutzer zugeschnitten, d. h. sie werden abhängig von der Entfernung vom Benutzer angezeigt. Die dem Anwender angezeigten Daten der Cafés können den Namen, die Entfernung, das aus Volumen und Preis berechnete Preis-Leistungs-Verhältnis und eine Gesamtbewertung des Cafés, welche sich aus den einzelnen Produktbewertungen zusammesetzt, sowie Fairtrade oder Biokennzeichen der Produkte beinhalten. Diese Cafés können nach gennanten Kriterien und den angebotenen Produkten sortiert und gefiltert werden. Der Benutzer erhält darüber hinaus die Möglichkeit, Cafés im Detail mit dort gehandelten Heißgetränken, den zugehörigen Preisen (und womöglich Getränkgrößen) zu betrachten.

\newpage

\subsubsection{"`Must-Have"'-Features}
\begin{itemize}
 \item \emph{Geschäftsliste}\\
       Die App soll eine Liste von Geschäften --- standardmäßig Geschäfte in der Nähe, an denen man Heißgetränke erwerben kann (mit zusätzlichen nützlichen Informationen zu diesen, beispielsweise Entfernung vom Nutzer, Bewertung oder Preisklasse) beinhalten. Diese soll kompakt und einfach verständlich dargestellt werden.
 \item \emph{Geschäftsansicht}\\
       Es soll eine Ansicht geben, in der man Details wie Ort, genauere Bewertung (beispeilsweise nach Ambiente, Bedienung oder Geschmack sowie Getränken aufgeteilt) oder Menü des Geschäfts abfragen kann. Diese soll von der Geschäftsliste aus erreichbar sein. Von der Detailansicht aus soll man die Bewertungsfunktion, sowie eventuell andere Funktionen wie der Wegbeschreibung von Google Maps oder dem Merken eines Geschäfts als Favorit erreichen können.
 \item \emph{Bewertungssystem}\\
       Nutzer sollen Geschäfte und einzelne Getränke (mit 1--5 Sternen) bewerten können. Hierzu kann der Nutzer auch genauer aufgeschlüsselt bewerten, sodass anderen Nutzern genauere Informationen über das Geschäft angezeigt werden können.
 \item \emph{Filter}\\
       Man soll nach folgenden Kriterien filtern (bzw. suchen) und sortieren können:
       \begin{itemize}[noitemsep, nolistsep]
        \item Geschäftsname
        \item Öffnungszeiten
        \item Bewertung
        \item Entfernung
        \item verfügbare Getränke
        \item Preis
        \item Ethik der Getränke oder des Cafés wie Fairtrade- und Biosiegel
       \end{itemize}
 \item \emph{User-contributed content}\\
       Siehe \hyperref[sssec:ucc]{\underline{1.2.4\ \emph{User-Contributed Content}}}.
 \item \emph{Datenaktualisierung}
       Daten, die in der App dargestellt werden, werden solange eine Internetverbindung besteht vor dem Anzeigen sowie auf Wunsch des Benutzers über das Internet abgefragt, sodass sie immer aktuell sind.
 \item \emph{Caching}\\
       Bereits abgefragte Daten sollen in der App zwischengespeichert werden, sodass die App auch ohne Internetverbindung funktioniert.

\end{itemize}

\newpage

\subsubsection{"`Nice-To-Have"'-Features}
\begin{itemize}
 \item Darstellung der Geschäfte auf einer Landkarte
 \item Google-Maps-Integration:
       \begin{itemize}[noitemsep, nolistsep]
        \item Wegbeschreibung zum Geschäft
        \item Ein Geschäft auf Google\ Maps anzeigen
       \end{itemize}
 \item Geschäfte sollen Farben haben, an die sich die UI anpasst.
 \item Man soll in der Suche statt nach Geschäftnamen auch nach Namen von angebotenen Getränken suchen können, statt dies nur durch Suchfilter erreichen zu können.
 \item Man soll zwischen Kartenanbietern wie OpenStreetMap, Bing\ Maps, Google\ Maps oder Apple\ Maps auswählen können.
 \item Man soll sich Geschäfte oder einzelne Getränke als Favoriten speichern können.
 \item Aktuelle Updates wie Preisänderungen und Angebote sollen in der App angezeigt werden.
 \item Man soll zwischen \emph{dark theme} (dunkler UI) und \emph{light theme} (heller UI) wechseln können.
 \item Man soll zusätzlich zu Bewertungen \emph{Reviews} schreiben können, die anderen Nutzern angezeigt werden.
 \item Zusätzliche Kategorien, nach denen man sortieren/filtern können soll:
       \begin{itemize}[noitemsep, nolistsep]
        \item Größe der angebotenen Getränke
        \item vom Geschäft angebotene Extras wie gratis WLAN
    \end{itemize}
\end{itemize}

\newpage

\subsubsection{\emph{User-Contributed Content}}
\label{sssec:ucc}
Wie eingangs erwähnt stehen dem Anwender der App viele Informationen über die Cafés zur Verfügung. Ein äußerst wichtiger Bestandteil des Projektes stellen dabei die Benutzer dar: Sie haben die Möglichkeit, die erworbenen Produkte einmalig zu bewerten, wobei diese Bewertung jederzeit geändert werden kann. Der Durchschnitt dieser Bewertungen wird dann für je Produkt und Café angezeigt. Des Weiteren werden Nutzer durch das Vorschlagen von Änderungen an den Informationen sowie des Hinzufügens oder der Entfernung dieser dazu beitragen können, dass die angebotenen Informationen auf aktuellem Stand gehalten werden, wobei Vorschläge zunächst verifiziert werden, um Missbrauch zu verhindern. Diese Verifizierungsprozesse können automatisch ablaufen, sofern genügend Nutzer übereinstimmende Änderungsvorschläge tätigen. Dies verringert den Aufwand bei der Moderation der App.

\end{document}
